集氣抗爭 區區現連儂牆

集氣抗爭 區區現連儂牆

【馬鞍山】
市民前晚於馬鞍山港鐵站附近以寫滿心聲的便利貼築起連儂牆。林偉誠攝

【堅守信念】

【本報訊】雨傘運動期間，示威者於政總對出的夏慤道牆壁上，貼滿寫上訴求的便利貼，築起一面「連儂牆」，及後隨着運動落幕而沉寂。直至近月反送中惡法運動席捲全城，連儂牆重現金鐘，雖於本月2日被政府派員清理，但隨後有網民發起將連儂牆「散落社區」，旺角、荃灣、將軍澳、大埔、觀塘等地，均有市民自發在彩色便利貼寫上打氣字句，於各個社區重建屬於每一個香港人的連儂牆。地點不同，信念一致，連儂牆遍地開花。

記者：溫 晴 凌懿君 何家朗

昨日《蘋果》記者走訪多區連儂牆，其中將軍澳連儂牆設在文曲里行人隧道之中，兩邊牆身均貼上大量便利貼，呼籲港人繼續堅持，「少你一個就係少你一個」，吸引不少街坊駐足，細心閱讀文字記載的心聲。現場亦有年輕人拿出紙皮，以製造更多張貼心聲的空間，隨即有長者遞上膠紙及剪刀，兩代人合作無間。其間有市民不滿，指摘在場年輕人，更企圖撕下牆上的便利貼，但有留守的街坊出手阻止，並向對方細心解釋連儂牆始末。

相關新聞：學生自製簡體字單張派內地客

互相打氣 繼續團結

荃灣區的連儂牆則設於港鐵站對出天橋，便利貼在橋上延綿近20米，有不少市民路過都寫下心中訴求及打氣說話，亦有小朋友畫畫表達心聲。連儂牆下面有市民放下一包糖果，並寫下「歡迎拎、分享多啲甜」。旺角豉油街行人隧道內亦設連儂牆，並有簽名筆及便利貼供人書寫，但牆上不少便利貼及紙張曾被撕破，並以透明膠紙修補過。此外，沙田、觀塘、粉嶺及大埔墟等多個港鐵站外，均有市民自發設立連儂牆。

在將軍澳居住了10年的梁先生，參與過多次反送中遊行，他於連儂牆上寫下「二百萬人齊發聲」，稱是自己6.16遊行後的感受，「我一生之中見到咁多個人（遊行），好榮幸可以見到，嗰種民情自己都好感動」。

梁先生亦談及破壞立法會大樓一事，認為在正常情況下不應衝擊，但理解年輕人用意，「好多原因都係因為政府逼成，香港政府冇聽市民訴求、冇聽民意。唔聽民意，咁仲有咩可以做得到呢？」

沈先生與太太家住九龍，昨特意帶兒子到荃灣連儂牆，雖然兒子年紀尚幼，但仍希望與他一起留下字句為港人打氣，待兒子長大後會再向他詳細解釋事件。沈太指，留意到抗爭持續了一段時間，「大家都開始有啲灰心」，因而希望藉留言互相打氣，讓港人能繼續團結一心，政府亦應改變現時敷衍道歉的做法，真正聆聽市民聲音。

上一則
上一則
新移民為下一代四度上街

下一則
下一則
良心小店「玻璃牆」讓港人發聲

學生自製簡體字單張派內地客
示威者後退 警夾擊毆人
示威者散去 警無理推撞記者
記協：記者表明身份仍遭警棍打傷
高鐵「封站」禁傳媒採訪
示威者破防線舉「香港撐住」
明哥：延續6月起義動力
新移民為下一代四度上街
良心小店「玻璃牆」讓港人發聲
家長戴頭盔赴禮賓府請願
藝術家聯署撐佔立會人士
喬姆斯基：港青展現無比勇氣
屯門大媽疑曾火辣娛警
區諾軒斥吳秋北：工聯會殺人，你幫佢平反
監警會倡市民匿名報料
全家遭恐嚇 林卓廷報警
兩周內多區陸續有行動
西環集中營︰反送中太大鑊 建制陣營鬥卸責
反送中遍地開花23萬人逼爆尖沙嘴

深水埗弧形轉角建築仲有幾日拆，
會唔會試下係度整連儂牆?